var questionsList = [
  {
    q_question: 'איזה מהבאים לא קיים בגלגל המזלות הסיני?',
    q_answers: [
      'עיט',
      'טיגריס',
      'שור',
      'ארנבת'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'עיט',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'באיזו שנה התגלתה האנטיביוטיקה הראשונה?',
    q_answers: [
      '1928',
      '1948',
      '1911',
      '1961'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: '1928',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'איזה מבין המלחמות והמבצעים האלו קרה קודם?',
    q_answers: [
      'מבצע אופרה',
      'מבצע עמוד ענן',
      'מלחמת סיני',
      'מלחמת לבנון הראשונה'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'מלחמת סיני',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מה היתה שמה הראשוני של מלחמת לבנון הראשונה?',
    q_answers: [
      'מבצע שלום הגליל',
      'מבצע כדור הרעם',
      'מבצע נוף פראי',
      'מבצע השבת השקט'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'מבצע שלום הגליל',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מי מבין הרמטכלים של צהל כיהן הכי הרבה זמן?',
    q_answers: [
      'רפאל איתן',
      'משה דיין',
      'משה יעלון',
      'יעקוב דורי'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'רפאל איתן',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'צבעי התג יחידה של המשטרה הצבאית הם?',
    q_answers: [
      'אדום כחול',
      'כחול לבן',
      'אדום לבן',
      'ירוק צהוב'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'אדום כחול',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'סמל תג היחידה של פיקוד דרום הוא דמוי?',
    q_answers: [
      'שועל',
      'נחש',
      'יעל',
      'נמר'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'שועל',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'אילו מבין ההבאים אינו חלק בנשק?',
    q_answers: [
      'שמורת ההדק',
      'פין ציר גוף הנשק',
      'טבעת חבק המתפסים',
      'שביל הכוונת'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'שביל הכוונת',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'דרגת טוראי ראשון (פס אחד) אינה קיימת עוד אך בעבר היא ניתנה ל?',
    q_answers: [
      'ישירות לאחר הטירונות',
      'מצטיינים בטירונות ולנופלי קורס מ"כים',
      'לטירונים שרק התחילו',
      'הדרגה מעולם לא הייתה קיימת'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'מצטיינים בטירונות ולנופלי קורס מ"כים',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מאיזה חיל לא יצא רמטכל?',
    q_answers: [
      'חיל הים',
      'חיל האוויר',
      'חיל השיריון',
      'חיל הרגלים'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'חיל הים',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מהו הסדר הנכון?',
    q_answers: [
      'ארמייה גיס אוגדה חטיבה גדוד פלוגה',
      'גיס ארמייה אוגדה חטיבה גדוד פלוגה',
      'ארמייה גיס אוגדה גדוד חטיבה פלוגה',
      'גיס ארמייה גדוד אוגדה חטיבה פלוגה'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'ארמייה גיס אוגדה חטיבה גדוד פלוגה',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'נלחמנו מול ערב הסעודית רק במלחמת?',
    q_answers: [
      'מלחמת העצמאות',
      'מלחמת ששת הימים',
      'מלחמת יום הכיפורים',
      'מלחמת ההתשה'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'מלחמת העצמאות',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'באיזו שנה נכתב מסמך רוח צהל?',
    q_answers: [
      '1994',
      '1998',
      '2001',
      '2003'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: '1994',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מה היו מטרות המבצע קשת בענן?',
    q_answers: [
      'נטרול מחבלים, מניעת משלוח אמצעי מלחמה לסיני ואיתור מנהרות',
      'מבצע רחב היקף של צהל בעזה בעקבות ירי כבד של רקטות',
      'מבצע של חיל האוויר להשמיד מערך רקטות של חזבאללה',
      'השבת חיילים חטופים'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'נטרול מחבלים, מניעת משלוח אמצעי מלחמה לסיני ואיתור מנהרות',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מה הם ראשי התיבות של סמל?',
    q_answers: [
      'סגן מחוץ למניין',
      'סגן משנה לקצין',
      'סגן משנה לסמר',
      'סגן מפקד לבסיס'
    ],
    q_type: 'classic',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'סגן מחוץ למניין',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'בתנ"ך, מה לא שימש ככלי הרג?',
    q_answers: [
      'כוס רעל',
      'יתד של אוהל',
      'לחי של חמור',
      'עץ תלייה'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "בתנך הרגו הרבה",
    correct_answer: 'כוס רעל',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'איזה מהיסודות הוא מוליך החשמל הטוב ביותר?',
    q_answers: [
      'כסף',
      'זהב',
      'אלומיניום',
      'נחושת'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "יסודות(לא, לא אווטר)",
    correct_answer: 'כסף',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מה מהבאים לא נחשב "מכונה פשוטה"?',
    q_answers: [
      'בוכנה',
      'גלגלת',
      'בורג',
      'יתד'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "מכונות",
    correct_answer: 'בוכנה',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מי מהבאים לא כיהן כסגן ראש הממשלה?',
    q_answers: [
      'אהוד אולמרט',
      'אביגדור ליברמן',
      'אלי ישי',
      'אהוד ברק'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "פוליטיקה",
    correct_answer: 'אהוד אולמרט',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'איזה מהבאים הוא לא מועד מקראי?',
    q_answers: [
      'חנוכה',
      'יום הכיפורים',
      'שבועות',
      'ראש השנה'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "חגים ומועדים",
    correct_answer: 'חנוכה',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מי מהבאים הופיע בישראל?',
    q_answers: [
      'ליידי גאגא',
      'גורילז',
      'דאפט פאנק',
      'נירוונה'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "להקות ואמנים",
    correct_answer: 'ליידי גאגא',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מתי נחתם הסכם השלום עם מצרים?',
    q_answers: [
      '1979',
      '1971',
      '1987',
      '1991'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "שלום שלום",
    correct_answer: '1979',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מהו אורכה של המדוזה הגדולה ביותר בעולם?',
    q_answers: [
      '30 מטר',
      '15 מטר',
      '2 מטר',
      'חצי מטר'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "אמאאא, נעקצתי",
    correct_answer: '30 מטר',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'שטחה של אנגליה הוא?',
    q_answers: [
      '131 אלף קמ"ר',
      '52 אלף קמ"ר',
      '541 אלף קמ"ר',
      '367 אלף קמ"ר'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "סימבה, כל האדמה הזו שלך",
    correct_answer: '131 אלף קמ"ר',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מהו מפל המים הגבוה ביותר בעולם?',
    q_answers: [
      'מפלי אנחל בוונצואלה',
      'מפלי הניאגרה',
      'מפלי איגוסו בדרום אמריקה',
      'מפלי ויקטוריה שעל נהר זמבזי'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "מי בא לראפטינג?",
    correct_answer: 'מפלי אנחל בוונצואלה',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מי הלחין את היצירה "מפצח האגוזים"?',
    q_answers: [
      'צ\'ייקובסקי',
      'בטהובן',
      'ברהמס',
      'פרוקופייב'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "סול סול-סול-סול לה לה סי סול לה",
    correct_answer: 'צ\'ייקובסקי',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'רבים מציוריו של קלוד מונה תיארו?',
    q_answers: [
      'נופים כפריים ועירוניים',
      'רקדניות',
      'חיי איכרים',
      'חיות במנוסה'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "אומנות או נמות",
    correct_answer: 'נופים כפריים ועירוניים',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'איזה כישוף לוציוס מאלפוי עמד להטיל על הארי פוטר בסרט השני לפני שדובי עצר אותו?',
    q_answers: [
      'אבדה קדברה',
      'קרושיו',
      'אימפריו',
      'סקטומסמפרה'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "פוטר!",
    correct_answer: 'אבדה קדברה',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'איפה סביר שתיתקל במונחים "דה קאפו", "ויואצ\'ה" ו"פרסטו"?',
    q_answers: [
      'בספר תווים של יצירה מוזיקלית',
      'בספר בישול',
      'ברשימה של אתלטים איטלקיים מפורסמים',
      'בספר על ציירים איטלקיים'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "מה אתם מקשקשים פה?",
    correct_answer: 'בספר תווים של יצירה מוזיקלית',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'איזו מדינה לחמה לצד מדינות הציר במלחמת העולם השנייה?',
    q_answers: [
      'פינלנד',
      'הרפובליקה הסינית',
      'אוסטרליה',
      'ניו זילנד'
    ],
    q_type: 'category',
    q_category: "מלחה! מה?",
    correct_answer: 'פינלנד',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'אריאל שרון היה שר הבטחון ליותר ממלחמה אחת',
    q_answers: [
      'נכון',
      'לא נכון'
    ],
    q_type: 'tf',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'לא נכון',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'אצטרולב הוא כלי עבודה',
    q_answers: [
      'לא נכון',
      'נכון'
    ],
    q_type: 'tf',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'לא נכון',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'אם תשפוך מלח אל תוך כוס מים, גובה המים ירד במקום לעלות',
    q_answers: [
      'נכון',
      'לא נכון'
    ],
    q_type: 'tf',
    q_category: undefined,
    correct_answer: 'נכון',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מה מהבאים אינו דבר אמיתי שיכול לקרות?',
    q_answers: [
      'אכילת יתר של לובסטרים תצבע את עורך בוורוד',
      'אכילת יתר של גזר תצבע את עורך בכתום',
      'אכילת יתר של חלזונות תצבע את עורך בצהוב',
      'אכילת יתר של כסף תצבע את עורך בכסף'
    ],
    q_type: 'finals',
    q_category: "הגמר",
    correct_answer: 'אכילת יתר של לובסטרים תצבע את עורך בוורוד',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'אם דיונון לא יפרק את האוכל שלו לפני שיבלע אותו, הוא יכול לגרום לעצמו נזק. למה?',
    q_answers: [
      'הוושט שלו יתרחב, מה שיגרום לנזק מוחי',
      'הוושט שלו יתרחב ויחסום את הזימים שלו מבפנים',
      'לאנזימים בקיבה שלו יקח יותר מדי זמן לפרק את המזון והוא יגווע ברעב',
      'הקיבה שלו תתרחב ותפעיל לחץ על נוירונים קרובים'
    ],
    q_type: 'finals',
    q_category: "הגמר",
    correct_answer: 'הוושט שלו יתרחב, מה שיגרום לנזק מוחי',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מה נותן ליהלום כחול את הצבע שלו?',
    q_answers: [
      'חלק מאטומי הפחמן שלו הוחלפו באטומי בורון',
      'יש יותר חנקן מהרגיל בסביבה כשהיהלום נוצר',
      'ספיגת קרינה מהאדמה',
      'תקופות קור קצרות במהלך היווצרותו ששינו את המבנה שלו'
    ],
    q_type: 'finals',
    q_category: "הגמר",
    correct_answer: 'חלק מאטומי הפחמן שלו הוחלפו באטומי בורון',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מה יונים, לעומת רוב שאר הציפורים, יכולות לעשות?',
    q_answers: [
      'למצוץ מים ולבלוע אותם',
      'להימנע מנזק מקרינה קוסמית',
      'לשרוד בלי מים למשך חודשים',
      'להוציא את הצואה שלהן בכוח רב'
    ],
    q_type: 'finals',
    q_category: "הגמר",
    correct_answer: 'למצוץ מים ולבלוע אותם',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'ב-1997 התרחש ניסיון ההתנקשות הכושל של המוסד ב...?',
    q_answers: [
      'ח\'אלד משעל',
      'מוסא אבו מרזוק',
      'אחמד יאסין',
      'מוחמד דף'
    ],
    q_type: 'finals',
    q_category: "הגמר",
    correct_answer: 'ח\'אלד משעל',
    done: false
  },
  {
    q_question: 'כמה אחים ואחיות יש במשפחה של {} (כולל)?',
    q_answers: [
      '1',
      '2',
      '3',
      '4+'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: 'לאן {} יבחר/תבחר לטייל מבין האפשרויות הבאות?',
    q_answers: [
      'מקסיקו',
      'סין',
      'צרפת',
      'בוטסואנה'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: 'איך {} יעדיף/תעדיף לבלות?',
    q_answers: [
      'טיול בהרים',
      'מסיבה',
      'בינג\' של סדרה אהובה',
      'משחק של charades'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מה הכי חשוב ל{}?',
    q_answers: [
      'חברים',
      'במשפחה',
      'בריאות',
      'Wi-Fi'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מה העונה האהובה על {}?',
    q_answers: [
      'קיץ',
      'חורף',
      'סתיו',
      'אביב'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מתי בפעם האחרונה {} קרא ספר?',
    q_answers: [
      'ב-24 השעות האחרונות',
      'בשבוע האחרון',
      'בחודש האחרון',
      'ספר? מה זה ספר?'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: 'מה {} היה לוקח איתו לאי בודד?',
    q_answers: [
      'ספר',
      'מצ\'טה',
      'סיר',
      'סקייטבורד'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: 'עם מי {} מסתדר הכי טוב במשפחה שלו/שלה?',
    q_answers: [
      'אמא',
      'אבא',
      'אח (אם יש)',
      'אחות (אם יש)'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: 'כמה ילדים יהיו ל{}...?',
    q_answers: [
      'לא',
      '1-2',
      '3-4',
      '5+'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: 'לאיזה סוג סרט {} רוצה ללכת עכשיו?',
    q_answers: [
      'קומדיה רומנטית',
      'גיבורי על',
      'דוקומנטרי',
      'אימה'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: 'אם {} היה בממשלה, הוא היה מגדיל את תקציב...',
    q_answers: [
      'החינוך',
      'הרווחה',
      'השיכון',
      'הגנת הסביבה'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
  {
    q_question: '{} השתחרר וקיבל מענק שחרור. הוא ישתמש בכסף בשביל...',
    q_answers: [
      'לקנות רכב',
      'לשכור דירה',
      'לממן טיול לחו"ל"',
      'לא ישתמש אלא יחסוך'
    ],
    q_type: 'personal',
    q_category: undefined,
    correct_answer: undefined,
    done: false
  },
];